\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Ernesto Acosta Gempeler}
\begin{document}
\begin{center}
\textbf{ Seminario de teoría de conjuntos calculatoria}
\end{center}
\begin{center}
Martes 1 de septiembre de 2015
\end{center}

\noindent \textbf{Temas tratados} en la segunda sesión del seminario, expuestos por Jaime:
 \begin{enumerate}
 \item Algo m\'as sobre el sistema formal DS: Todos los teoremas son equivalentes (metateorema), $\vdash (P\equiv \neg Q)\equiv(\neg P\equiv Q)$ (ejemplo), $\neg \text{true}\equiv \text{false}$ y $\neg \text{false} \equiv \text{true} $. Para todo $P$ y $Q$, $P\longrightarrow Q \vee Q \longrightarrow P$. $\longrightarrow$ seudo-distribuye sobre $\equiv$: $P\longrightarrow (Q\equiv R) \equiv (P\wedge Q\equiv P\wedge R)$.  
 \item C\'alculo de predicados: lenguaje, gram\'atica, axiomas para el c\'alculo de predicados.
\end{enumerate}
\bigskip

\noindent \textbf{Tema de la siguiente sesión:}
Revisión y preguntas de lo expuesto hasta ahora y la introducción de los axiomas de la teoría de conjuntos a la DS a cargo de Jaime.

\bigskip 

\noindent \textbf{Tarea:} 
\begin{enumerate}
\item Demostrar que $\equiv$ es una relación de equivalencia en DS. 
\item $\vdash (P\longrightarrow Q) \equiv (\neg P \vee Q)$
\item Demostrar la seudo-distribuci\'on de $\wedge$ sobre $\equiv$(?).
\item Lo \'ultimo de los apuntes adjuntos.
\item Lectura de la referencia 3 y traer preguntas.

\end{enumerate}
\noindent \textbf{Bibliografía:}
\begin{enumerate}
\item Hrbacek y Jech, Introduction to Set Theory, Marcel Decker, 1999.
\item Bohorquez, Matemáticas Discretas en Informática, Esc.Col. Ing.,2009
\item Rocha,Lógica para informática, notas de clase, Esc. Col. Ing., 2014
\item Gries y Schneider, A logical approach to discrete math, Springer, 1994. 
 \end{enumerate}

\bigskip
\end{document}